## html5まとめ


### HTML5までどんな課題があって、何を解決するためにHTML5が出たのか
#### 課題だったこと
* ブラウザごとの互換性が悪い
* 文書構造の意味を表す機能が脆弱
* webアプリの機能が制限されていた

#### HTML5では以下のように変更された
* 文書構造を表すとき、何でも```<div>```にしがちだったのが、```<header>,<section>,<article>```等の新しい要素が加わったので
より明確に伝えらえるようになった
* フォームの入力補助やチェック機能がついた
* 動画や音声データもHTMLから扱えるようになった
* webアプリを制作するのに役立つAPIが追加された（Canvas API、File API、Geolocation API等）

### HTML5になって失われたものがあるか？
* ```<center>,<font>```等のタグ、一部の属性は廃止された
* （上記のようなタグ廃止以外、機能面で廃止があったのかはよくわからず・・・）


### ブラウザごとの対応状況
* IE6～8までは未対応、IE9～11は一部対応
* Edge、Chrome、Firefoxは最新版は対応されている
* モバイルブラウザSafari、Chrome、Firefoxなど対応されている
* opera miniは一部対応

#### ブラウザごとの差異
* 差異はある
* 差異となる原因は、レンダリングエンジンがブラウザごとに違うため（htmlやcssの解釈と表示に違いがある）

### 次のhtml(html6)とcssはいつ来ていつから使われるのか
* html6にメジャーアップデートというより、html5から継続的に仕様の改善をしていく？
